// Serie Tv
let serie1 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Dans la serie "<cite>The Big Bang Theory</cite>", Comment s'appelle le meilleur ami de Sheldon ?`,
    answer: "Leonard",
    options: ["Leonard", "Gaspard", "Leopard", "Bernard"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Encore dans la serie "<cite>The Big Bang Theory</cite>", Comment s'appelle la voisine de Sheldon et de leonard ?`,
    answer: "Penny",
    options: ["Emmy", "Mireille", "Emma", "Penny"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Toujours dans la serie <cite>The Big Bang Theory</cite>, Quelle est la race du chien de Rajesh ?`,
    answer: "un Yorkshire",
    options: [
      "un Yorkshire",
      "un Chihuahua",
      "un Carlin",
      "un Cavalier King Charles",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Dans la serie "<cite>Malcolm</cite>", Qui est le grand frère de Reese ?`,
    answer: "Francis",
    options: ["Malcolm", "Dewey", "Francis", "Hal"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Toujours dans la serie "<cite>Malcolm</cite>", Quel personnage à un don musical ?`,
    answer: "Dewey",
    options: ["Lois", "Jamie", "Stevie", "Dewey"],
  },
];
let serie2 = [
  {
    numb: 1,
    question:
        "Quelle série met en scène un professeur de chimie devenu fabricant de méthamphétamine ?",
      options: [
        "Breaking Bad",
        "Stranger Things",
        "Game of Thrones",
        "The Office",
      ],
      answer: "Breaking Bad",

  },
  {
    numb: 2,
    question:
        "Dans quelle série trouve-t-on le personnage de Sheldon Cooper ?",
      options: [
        "Friends",
        "The Big Bang Theory",
        "How I Met Your Mother",
        "The Office",
      ],
      answer: "The Big Bang Theory",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quelle série est basée sur un livre de George R.R. Martin ?",
      options: [
        "The Witcher",
        "Game of Thrones",
        "The Handmaid's Tale",
        "Stranger Things",
      ],
      answer: "Game of Thrones",

  },
  {
    numb: 4,
    question:
        "Quelle série suit les aventures d'un groupe d'amis vivant à New York ?",
      options: [
        "Friends",
        "How I Met Your Mother",
        "The Office",
        "Parks and Recreation",
      ],
      answer: "Friends",

  },
  {
    numb: 5,
    question: "Dans quelle série trouve-t-on un personnage nommé Eleven ?",
      options: ["Stranger Things", "The X-Files", "Lost", "The Walking Dead"],
      answer: "Stranger Things",

  },
];

// Histoire
let worldWar2 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel est le premier pays envahit par l'Allemagne en 1939 ?`,
    answer: "la Pologne",
    options: ["la France", "l'Italie", "la Pologne", "l'Angleterre"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `En quelle année, Charles de Gaulle a-t-il lancé son appel du 18 juin ?`,
    answer: "1940",
    options: ["1939", "1940", "1941", "1942"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Quel animal ou objet, à pu prendre des photos pour espionner l'ennemi durants la seconde guerre mondiale ?`,
    answer: "un Pigeon",
    options: ["un Pigeon", "un Corbeau", "un Drone", "un Smartphone"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Quel est le nom de l'Opération durant le débarquement de Normandie le 6 juin 1944 ?`,
    answer: "Opération Overlord",
    options: [
      "Opération coup de poing",
      "Opération Cobra",
      "Opération Overlord",
      "Opération Barbarossa",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Qui a conçu les uniformes des soldats Allemands lors de la Seconde Guerre Mondiale ?`,
    answer: "Hugo Boss",
    options: [
      "Jean-Paul Gaultier",
      "Louis Vuitton",
      "Hugo Boss",
      "Le ministère Allemand",
    ],
  },
];
// -----------------------------------------------------------------------------------------
let marieCurie = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel premier élément est découvert par le couple Mr et Mme Curie?`,
    answer: "Polognium",
    options: ["Radium", "Polognium", "Uranium", "Bérylium"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `quel est le pays d'origine de la physicienne et chimiste Marie Curie?`,
    answer: "la Pologne",
    options: ["la France", "La Suède", "la Pologne", "l'Allemagne"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Quel est le prénom de Monsieur Curie? (époux de Marie Curie)`,
    answer: "Pierre",
    options: ["Pierre", "Henri", "Lionel", "Loris"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Quel élément radioactif peut-on trouver dans les cigarettes?`,
    answer: "Polognium",
    options: ["Nobélium", "Copernic", "Nicotine", "Polognium"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Quel est le prénom de la fille ainée de Marie Curie`,
    answer: "Irène",
    options: ["Irène", "Louise", "Lola", "Jeanne"],
  },
];
// -----Film-----
let harryPotter = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel est le prénom du Professeur Rogue ?`,
    answer: "Severus",
    options: ["Sirius", "Rubeus", "Quirinus", "Severus"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Comment s'appelle le fantôme de la maison PoufSouffle ?`,
    answer: "Le moine gras",
    options: [
      "Le pasteur Rob",
      "Le fou du roi",
      "Le moine gras",
      "Le prêtre du Château",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Dans Harry Potter à l'école des sorciers, Qui est le professeur contre les forces du mal ?`,
    answer: "Le professeur Quirrell",
    options: [
      "Le professeur Rogue",
      "Le professeur Maugrey",
      "Le professeur Quirrell",
      "Le professeur Têtenjoy",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Dans quel pub de pre-au-lard a lieu la première réunion de l'armée de Dumbledore ?`,
    answer: "A la tête de sanglier",
    options: [
      "Aux trois balais",
      "Au V&B",
      "A la tête de sanglier",
      "Au chaudron baveur",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Combien y a t-il de balles au jeu de Quidditch ?`,
    answer: "4",
    options: ["2", "3", "4", "5"],
  },
];
let film1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 2020 ?",
    options: ["Parasite", "1917", "Joker", "Once Upon a Time in Hollywood"],
    answer: "Parasite",
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qui a réalisé le film 'Inception' ?",
    options: [
      "Christopher Nolan",
      "Steven Spielberg",
      "Martin Scorsese",
      "Quentin Tarantino",
    ],
    answer: "Christopher Nolan",
  },
  {
    numb: 3,

    question: "Quel film met en scène un robot nommé WALL-E ?",
    options: ["Toy Story", "WALL-E", "Finding Nemo", "Up"],
    answer: "WALL-E",
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "Quel film a été le premier à remporter l'Oscar du meilleur film d'animation ?",
    options: ["Shrek", "Toy Story", "Finding Nemo", "The Incredibles"],
    answer: "Shrek",
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Dans quel film trouve-t-on le personnage de Jack Sparrow ?",
    options: [
      "Pirates des Caraïbes",
      "Le Seigneur des Anneaux",
      "Harry Potter",
      "Star Wars",
    ],
    answer: "Pirates des Caraïbes",
  },
];

//--------sport--------

let rugby = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quelle fut la toute première rencontre internationale de l'histoire du rugby à XV ?`,
    answer: "Angleterre - Ecosse",
    options: [
      "Angleterre - Australie",
      "Angleterre - Irlande",
      "Angleterre - Pays de Galles",
      "Angleterre - Ecosse",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `En quelle année le rugby est-il devenu un sport professionnel ?`,
    answer: "1995",
    options: ["1965", "1975", "1985", "1995"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Quel était l’un des surnoms de Sébastien Chabal ?`,
    answer: "L'anesthésiste",
    options: [
      "L'arracheur de dents",
      "L'anesthésiste",
      "Le boucher",
      "Le bucheron",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Laquelle de ces sélections nationales possède un palmier comme emblème ?`,
    answer: "Les Fidji",
    options: ["L'Argentine", "Les Tonga", "Les Fidji", "Les iles Samoa"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Laquelle de ces variantes du rugby n’existe pas ?`,
    answer: "Le Chase Rugby",
    options: [
      "Le Beach Rugby",
      "Le Chase Rugby",
      "Rugby Foulard",
      "Le Touch Rugby",
    ],
  },
];
let sport1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel pays a remporté la Coupe du Monde 2018 ?",
    options: ["France", "Brésil", "Allemagne", "Argentine"],
    answer: "France",
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "Qui détient le record du plus grand nombre de médailles d'or aux JO ?",
    options: ["Michael Phelps", "Usain Bolt", "Carl Lewis", "Mark Spitz"],
    answer: "Michael Phelps",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quel sport est associé à Wimbledon ?",
    options: ["Football", "Tennis", "Rugby", "Basketball"],
    answer: "Tennis",
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Qui a remporté le Tour de France en 2021 ?",
    options: [
      "Tadej Pogačar",
      "Chris Froome",
      "Egan Bernal",
      "Alberto Contador",
    ],
    answer: "Tadej Pogačar",
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quel est le sport national du Japon ?",
    options: ["Sumo", "Karate", "Judo", "Baseball"],
    answer: "Sumo",
  },
];
//--------Science--------

let science1 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel est le plus petit os du corps humain ?`,
    answer: "L'étrier",
    options: ["Le vomer", "Le marteau", "L'étrier", "L'enclume"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Combien y a-t-il de muscles dans le corps humain ?`,
    answer: "Environ 600",
    options: ["Environ 1500", "Environ 1000", "Environ 100", "Environ 600"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Où se situe le triceps ?`,
    answer: "À l’arrière du bras",
    options: [
      "À l’avant du bras",
      "À l’avant de la cuisse",
      "Au bas du dos",
      "À l’arrière du bras",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Combien y a-t-il de phalanges sur le pouce ?`,
    answer: "2",
    options: ["1", "2", "3", "4"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Combien l’adulte a-t-il de dents avec les dents de sagesse ?`,
    answer: "32",
    options: ["28", "32", "34", "36"],
  },
];
//--------Langue--------

let anglais1 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Comment traduire le mot fraise en anglais ?`,
    answer: "strawberry",
    options: ["Raspberry", "Blackberry", "Cherry", "strawberry"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Comment écrire en anglais : “Mes cheveux sont blonds.” ?`,
    answer: "My hair is blond",
    options: [
      "My hair is blond",
      "My hair are blond",
      "My hair is yellow",
      "My hair are yellow",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Lequel de ces mots désigne en anglais le mot ouragan ?`,
    answer: "Hurricane",
    options: ["Storm", "Rain", "Wind", "Hurricane"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Comment traduire en anglais l’adjectif intelligent ?`,
    answer: "Smart",
    options: ["Fool", "Smart", "Kind", "Little"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Comment dit-on le mot mouton en anglais ?`,
    answer: "Sheep",
    options: ["Goat", "Sheep", "Horse", "Calf"],
  },
];

let anglais2 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Comment dit-on "tire-bouchon" en anglais ? ?`,
    answer: "corkscrew",
    options: ["chisel", "bottle", "tail-pig", "corkscrew"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Comment demande-t-on poliment à quelqu'un son nom de famille en anglais ?`,
    answer: "What’s your surname?",
    options: [
      "What’s your Boy?",
      "What’s your surname?",
      "What’s your naughty?",
      "What’s your waist?",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Comment dit-on "fourchette" en anglais ?`,
    answer: "fork",
    options: ["knife", "fork", "spoon", "sword"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Comment dit-on "Je n'ai plus faim" en anglais ?`,
    answer: "I'm not hungry.",
    options: [
      "I'm not hungry.",
      "I'm hungry.",
      "I'm not thirst.",
      "I'm thirst.",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question: ` Comment dit-on "vaisselles" en anglais ?`,
    answer: "dishes",
    options: ["stove", "dishes", "flat", "saucepan"],
  },
];

//------------Crime--------------
let crime1 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Combien de personne a été tué par le célèbre tueur en serie "jeffrey Dahmer"?`,
    answer: "17",
    options: ["13", "15", "17", "19"],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Combien de coups de hache "Candy Montgomery" a t-elle donné lors de sa légitime défense?`,
    answer: "41",
    options: ["31", "41", "51", "91"],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Qui est le principal suspect dans la fameuse affaire "La tuerie de Nantes"?`,
    answer: "Xavier Dupont de Ligonnès",
    options: [
      "Michel Fourniret",
      "Emile Louis",
      "Xavier Dupont de Ligonnès",
      "Francis Heaulme",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `En 1888, dans quel quartier de Londres furent retrouvées assassinées cinq prostituées, victimes de Jack l'Éventreur ?`,
    answer: "Whitechapel",
    options: ["Whitechapel", "Trafalgar Square", "Peckham", "Mayfair"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Le "tueur de bergers" aurait assassiné une vingtaine de personnes entre 1894 et 1897. Quel est son nom ?`,
    answer: "Joseph Vacher",
    options: [
      "Roger Poissonnier",
      "Joseph Vacher",
      "Fabien Saumonnier",
      "Arthur Roucher",
    ],
  },
];
let crime2 = [
  {
    numb: 1,
    question: `De qui Marc David Chapman fut-il l'assassin le 8 décembre 1980 ?`,
    answer: "John Lennon",
    options: [
      "Martin Luther King",
      "John Fitzgerald Kennedy",
      "John Lennon",
      "Martin Solveig",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Qui Jonathann Daval a t-il accusé publiquement de l'assassinat d'Alexia Daval avant d'avouer en être l'auteur?`,
    answer: "son beau-frère",
    options: [
      "son beau-frère",
      "sa belle-soeur",
      "son beau-père",
      "sa belle-mère",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: `De combien de meurtre "Emile Louis" est-il reconnu coupable?`,
    answer: "8",
    options: ["6", "7", "8", "9"],
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Quel fut le loisir favori de "Marc Dutroux"?`,
    answer: "Patinage sur glace",
    options: ["bobsleigh", "Le ski", "La boxe", "Patinage sur glace"],
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Qui était surnommé "Le routard du crime"?`,
    answer: "Francis Heaulme",
    options: [
      "Francis Heaulme",
      "François Vérove ",
      "Patrick Stars",
      "Pierre Bodein",
    ],
  },
];

//------------Jeux video--------------

let game1 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel jeu a popularisé le battle royale ?",
    options: ["Fortnite", "PUBG", "Apex Legends", "Call of Duty"],
    answer: "PUBG",
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Quel personnage est le héros de 'The Legend of Zelda' ?",
    options: ["Link", "Zelda", "Ganon", "Mario"],
    answer: "Link",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quel jeu est connu pour ses 'loot boxes' ?",
    options: ["Overwatch", "Minecraft", "The Witcher 3", "Dark Souls"],
    answer: "Overwatch",
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quel jeu de rôle a été développé par CD Projekt Red ?",
    options: ["Skyrim", "The Witcher 3", "Final Fantasy XV", "Dark Souls"],
    answer: "The Witcher 3",
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Quel jeu est souvent considéré comme le premier jeu vidéo ?",
    options: ["Pong", "Tennis for Two", "Spacewar!", "Atari"],
    answer: "Tennis for Two",
  },
];
